<!DOCTYPE html>
<html lang="pt-pt">

<head>
  <meta charset="utf-8">
  <meta content="width=device-width, initial-scale=1.0" name="viewport">

  <title>EBE - Estudos Bíblicos Evangélicos</title>
  <meta content="" name="description">
  <meta content="" name="keywords">

  <!-- Favicons -->
  <link href="../assets/img/favicon.png" rel="icon">
  <link href="../assets/img/apple-touch-icon.png" rel="apple-touch-icon">

  <!-- Google Fonts -->
  <link href="https://fonts.googleapis.com/css?family=Open+Sans:300,300i,400,400i,700,700i|Raleway:300,400,500,700,800" rel="stylesheet">
  <link href='https://fonts.googleapis.com/css?family=Oswald' rel='stylesheet'>

  <!-- Vendor CSS Files -->
  <link href="../../../assets/vendor/aos/aos.css" rel="stylesheet">
  <link href="../../../assets/vendor/bootstrap/css/bootstrap.min.css" rel="stylesheet">
  <link href="../../../assets/vendor/bootstrap-icons/bootstrap-icons.css" rel="stylesheet">
  <link href="../../../assets/vendor/glightbox/css/glightbox.min.css" rel="stylesheet">
  <link href="../../../assets/vendor/swiper/swiper-bundle.min.css" rel="stylesheet">
  

  <!-- Template Main CSS File -->
  <link href="../../../assets/css/style.css" rel="stylesheet">
  <link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/font-awesome/4.7.0/css/font-awesome.min.css">
  <link href="//maxcdn.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.1.1/css/bootstrap.min.css" rel="stylesheet" id="bootstrap-css">
  <script src="//maxcdn.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.1.1/js/bootstrap.min.js"></script>
  <script src="//cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/jquery/3.2.1/jquery.min.js"></script>
  <!------ Include the above in your HEAD tag ---------->
  
    <link rel="stylesheet" href="https://stackpath.bootstrapcdn.com/font-awesome/4.7.0/css/font-awesome.min.css">
    <link rel="stylesheet" href="../../../assets/css/assuntos.css">
    <link rel="stylesheet" href="../../../assets/css/antigo.css">
</head>

<body>

  <!-- ======= Header ======= -->
  <header id="header" class="d-flex align-items-center ">
    <div class="container-fluid container-xxl d-flex align-items-center">

      <div id="logo" class="me-auto">
        <!-- Uncomment below if you prefer to use a text logo -->
        <!-- <h1><a href="index.html">The<span>Event</span></a></h1>-->
        <a href="../../../index.html" class="scrollto"><img src="../../../assets/img/Logo1.png" alt="" title=""></a>
      </div>

      <nav id="navbar" class="navbar order-last order-lg-0">
        <ul>
          <li><a class="nav-link scrollto active" href="../../../index.html">Início</a></li>
          <li class="dropdown"><a href="../../estudos.html"><span>Estudos Bíblicos</span> <i class="bi bi-chevron-down"></i></a>
            <ul>
              <li class="dropdown"><a href="../../Antigo Testamento/AT.html"><span>Antigo Testamento</span> <i class="bi bi-chevron-right"></i></a>
                <ul>
                  <li><a href="../../Antigo Testamento/Génesis/genesis.html">Génesis</a></li>
                  <li><a href="#">Êxodo</a></li>
                  <li><a href="#">Levítico</a></li>
                  <li><a href="#">Números</a></li>
                  <li><a href="#">Deuteronómio</a></li>
                </ul>
              </li>
              <li class="dropdown"><a href="#"><span>Novo Testamento</span> <i class="bi bi-chevron-right"></i></a>
                <ul>
                  <li><a href="#">Mateus</a></li>
                  <li><a href="#">Marcos</a></li>
                  <li><a href="#">Lucas</a></li>
                  <li><a href="#">João</a></li>
                  <li><a href="#">Actos</a></li>
                </ul>
              </li>
              <li class="dropdown"><a href="./../assuntos.html"><span>Assuntos</span> <i class="bi bi-chevron-right"></i></a>
                <ul>
                  <li><a href="../Assuntos/O Começo de Tudo/parte1.html">Série sobre a Origem do Mundo</a></li>
                  <li><a href="../Assuntos/A Criação/criação.html">A Criação</a></li>
                  <li><a href="../Assuntos/Ética/ética.html">Ética Cristã</a></li>
                  <li><a href="../Assuntos/Fé/fe.html">Fé</a></li>
                  <li><a href="../Assuntos/Fidelidade/fidelidade.html">Fidelidade Cristã</a></li>
                  <li><a href="../Assuntos/Reflexões Bíblicas/reflexoes.html">Reflexões Bíblicas</a></li>
                  <li><a href="../Assuntos/Santificação/santificação.html">Santificação</a></li>
                  <li><a href="../Assuntos/O Começo de Tudo/parte1.html">Série sobre a Origem do Mundo</a></li>
                  <li><a href="../Assuntos/Verdade em Foco/verdade1.html">Verdade em Foco</a></li>
                </ul>
            </ul>
          </li>
          <li><a class="nav-link scrollto" href="../../../Mensagens Bíblicas/mensagens.html">Mensagens Bíblicas</a></li>
          <li><a class="nav-link scrollto" href="#schedule">Parábolas de Jesus</a></li>
          <li><a class="nav-link scrollto" href="#venue">Perguntas</a></li>
          <li><a class="nav-link scrollto" href="#hotels">Personagens Bíblicos</a></li>
          <li><a class="nav-link scrollto" href="#gallery">Louvores</a></li>
          <li><a class="nav-link scrollto" href="#supporters">Orações</a></li>
          <!-- <li class="dropdown"><a href="#"><span>Drop Down</span> <i class="bi bi-chevron-down"></i></a>
          <ul>
            <li><a href="#">Drop Down 1</a></li>
            <li class="dropdown"><a href="#"><span>Deep Drop Down</span> <i class="bi bi-chevron-right"></i></a>
              <ul>
                <li><a href="#">Deep Drop Down 1</a></li>
                <li><a href="#">Deep Drop Down 2</a></li>
                <li><a href="#">Deep Drop Down 3</a></li>
                <li><a href="#">Deep Drop Down 4</a></li>
                <li><a href="#">Deep Drop Down 5</a></li>
              </ul>
            </li>
            <li><a href="#">Drop Down 2</a></li>
            <li><a href="#">Drop Down 3</a></li>
            <li><a href="#">Drop Down 4</a></li>
          </ul>
        </li> -->
        </ul>
        <i class="bi bi-list mobile-nav-toggle"></i>
      </nav><!-- .navbar -->
      <a class="buy-tickets scrollto" href="#buy-tickets">Registe-se!</a>

    </div>

    <!-- Search -->
    <div class="searching">
        <center>
             <a href="javascript:void(0)" class="search-open">
             <i class="fa fa-search"></i>
         </a>

            
        </center>
        
         <div class="search-inline">
             <form>
                 <input type="text" class="form-control" placeholder="Searching...">
                 <button type="submit">
                     <i class="fa fa-search"></i>
                 </button>
                 <a href="javascript:void(0)" class="search-close">
                     <i class="fa fa-times"></i>
                 </a>
             </form>
         </div>
     </div>
     <script>
          var sp = document.querySelector('.search-open');
     var searchbar = document.querySelector('.search-inline');
     var shclose = document.querySelector('.search-close');
     function changeClass() {
         searchbar.classList.add('search-visible');
     }
     function closesearch() {
         searchbar.classList.remove('search-visible');
     }
     sp.addEventListener('click', changeClass);
     shclose.addEventListener('click', closesearch);
         
     </script>

    
  </header><!-- End Header -->

  <h1>Ola</h1>
 <!-- ***** PAGE TITLE archive ***** -->
 <section class="g-bg-secondary">
    <div class="container g-brd-blue-bottom g-py-30">
      <ul class="u-list-inline">
        <li class="list-inline-item g-mr-7">
          <a class="u-link-v5 g-color-default g-font-size-18" href="../../../index.html" title="Clique aqui e acesse a Página Principal da Orvalho.com">
            <i class="fa fa-home g-ml-5"></i>
            Início
          </a>
          <i class="fa fa-angle-right g-ml-7"></i>
        </li>
        <li class="list-inline-item g-color-primary">
          <span class="g-color-default g-font-size-18">
            Estudos Bíblicos
          </span>
          <i class="fa fa-angle-right g-ml-7"></i>
          <li class="list-inline-item g-color-primary">
            <span class="g-color-default g-font-size-18">
              Assuntos
            </span>
            <i class="fa fa-angle-right g-ml-7"></i>
            <li class="list-inline-item g-color-primary">
              <span class="g-color-default g-font-size-18">
                <strong>Série sobre a Origem do Mundo</strong>
              </span>
        </li>
        <div class="tg-news-bar__two">
        <nav class="top-bar-menu"> </nav>
        <div class="social-links">
            <ul>
                <li><a href="https://www.facebook.com/groups/estudosbiblicosevangelicos/" target="_blank"><i
                            class="fa fa-facebook"></i></a></li>
                <li><a href="https://twitter.com/estudobiblico" target="_blank"><i
                            class="fa fa-twitter"></i></a></li>
                <li><a href="https://www.youtube.com/playlist?list=FLKE_OiaT8mxXvCEr5IS0VoA"
                        target="_blank"><i class="fa fa-youtube"></i></a></li>
            </ul>
        </div>
    </div>
</div>
</div>
      </ul>
    </div> 
    </section>

    <div class="background-overlay">
      <div id="tie-container" class="site tie-container">
          <div id="tie-wrapper">
  <div class="container header-container">
      <div class="tie-row logo-row">
          <div class="logo-wrapper">
              <div>
          <div  class="image-logo" >
      </div><!-- .tie-row /-->
  </div><!-- .container /-->

                  <div id="menu-components-wrap">
                      <div class="main-menu ">
                          <div class="main-menu header-menu">
  </ul></div>					</div>
  
                      
              <span class="cd-modal-bg"></span>
          </li>
          </ul><!-- Components -->
                  </div><!-- #menu-components-wrap /-->
              </div><!-- .main-menu-wrapper /-->
          </div><!-- .container /-->
      </nav><!-- #main-nav /-->
  </div><!-- .main-nav-wrapper /-->
  
  </header>
  
  
              <div id="content" class="site-content container">
                  <div class="tie-row main-content-row">
          
  
  <div class="main-content tie-col-md-8 tie-col-xs-12" role="main">
  
      <div class="stream-item ">
  <!-- Estilo Adoração Novo -->
  
  <script type="rocketlazyloadscript">
       (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
  </script></div>
      <article id="the-post" class="container-wrapper post-content tie-standard">
  
          
  <header class="entry-header-outer">
      <script type="application/ld+json">{"@context":"http:\/\/schema.org","@type":"BreadcrumbList","@id":"#Breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"item":{"name":"In\u00edcio","@id":"https:\/\/estiloadoracao.com\/"}},{"@type":"ListItem","position":2,"item":{"name":"Livros da B\u00edblia","@id":"https:\/\/estiloadoracao.com\/livros-da-biblia\/"}}]}</script>
      <div class="entry-header">
          <h1 class="post-title entry-title">Série sobre a Origem do Mundo</h1>
          <p></p>
          <h2>O Começo de Tudo, Parte 7</h2>
          <div class="post-meta clearfix"><span class="single-author with-avatars"><span class="meta-item meta-author-wrapper">
  </header>
  <p>
      <img class="aligncenter wp-image-3391 size-full" src=" ../../../assets/img/queda-dos-anjos.png" alt="Estudos Bíblicos de Génesis" width="500" height="294" srcset="../../../assets/img/queda-dos-anjos.png 600w, ../../../assets/img/queda-dos-anjos.png 300w, ../../../assets/img/queda-dos-anjos.png 310w" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px">
  </p>
          <div class="entry-content entry clearfix">
            
            <h3>A guerra no céu</h3>
            <p></p>

            <p>Assim quando Satanás percebeu que já tinha convencido o maior número de anjos que poderia, pois chegou a ser a terça parte dos anjos - uma quantidade realmente muito grande, começou a tramar a guerra. Este intervalo de tempo a Bíblia não descreve, mas poderiam ser milhões de anos, pois o tempo não existe para eles onde o mundo espiritual está acima do tempo e do espaço.</p>

            <p>É possível, entretanto que não deve ter demorado muito tempo para Satanás saber quantos anjos tinham sido enganados por ele. Este trabalho dele de enganar os anjos já vinha a acontecer há muito, muito tempo mesmo, antes mesmo da criação das almas humanas, antes da primeira vez que Deus contou a todos no céu que Ele iria criar os seres humanos. </p>

            <p>Assim Satanás nesse tempo ainda estava a morar no céu juntamente com aqueles anjos que iriam tornar-se em demónios, pois Lúcifer ainda andava pelo trono de Deus. Deus ainda conversava com ele e os anjos que estavam a rebelar-se contra Ele, pois sempre teve amor pela Sua criação.</p>

            <p>Ainda assim a conversa de Deus para com eles em nada adiantou, pois mais e mais as suas mentes estavam a ser convencidas de que Satanás ou Lúcifer seria um melhor líder para eles. Assim Deus não forçou nada neles para os deixar fazerem o que quer que eles decidissem, mas, entretanto, chegou a um ponto em que eles não queriam ouvir mais ao seu criador.</p>

            <p>Assim só estavam à espera do momento onde iriam destruir ao seu próprio criador. Num determinado tempo quando Satanás viu que seria o ideal, talvez num dia onde pudesse apanhar Deus e os Seus anjos desprevenidos, ele atacou.</p>

            <ol>
                <strong>
                    <li>Quantas vezes Satanás tem guerreado e vai guerrear contra Deus?</li>
                </strong>
                <p><strong>Comentário:</strong> Esta pergunta é bastante interessante, pois a Bíblia revela-nos que Satanás guerreou e ainda vai guerrear contra Deus. Ele realmente pensa que consegue destruir Deus se o apanhar de surpresa no Seu trono. A mente dele está tão corrupta juntamente com a dos seus demónios que não pensam logicamente. Logo no início de tudo, vemos onde o arcanjo Lúcifer guerreia contra Deus e o seu nome foi então mudado para Satanás.</p>
                <strong>
                    <li>Satanás usa o homem para guerrear contra Deus?</li>
                </strong>
                <p><strong>Comentário:</strong> Claro que sim. Já que ele mesmo não tem força contra Deus, ele usa o próprio ser humano.</p>
                <strong>
                    <li>Satanás quer destruir o homem?</li>
                </strong>
                <p><strong>Comentário:</strong> Já sabemos que a resposta é sim. Sabemos que a inveja e o seu ódio é ver o plano de Deus para a humanidade onde seremos na grande maioria filhos de Deus, ao entrar na Sua família e a viver com Deus por toda a eternidade.</p>
            </ol>

            <p>Assim desde o início quando ele soube que Deus iria criar o ser humano, ele já tinha decidido ir contra Deus, pois ele criou e continua a criar estratégias para destruir o plano de Deus, ao destruir o homem. É difícil saber quanto tempo esta guerra durou, pois podem ter sido milhares ou milhões de anos.</p>

            <p>Então como se disse anteriormente, o mundo espiritual não está sujeito a espaço ou tempo. Satanás e uma terça parte dos anjos subiram aos céus para derrotar Deus - quanta era a arrogância deles. Ainda assim Deus deixou que isto acontecesse, onde Ele também deixou que viéssemos a ver o resultado desta guerra.</p>

            <p>Os vestígios sobre todo o universo, olhamos para a lua e a Terra como foi bombardeada com meteoros. Podemos ver também em Marte, como o planeta foi todo destruído, onde mesmo os cientistas falam que já houve água em Marte e com certeza na lua também. Os planetas poderiam ter tido rios e mares. Como sabemos isso?</p>

            <p>Isto é muito simples, pois tudo o que Deus cria é perfeito, lindo e harmonioso. Deus simplesmente não sabe criar coisas destrutivas, sem vida e sem beleza, pois o nosso Deus cria na perfeição e com beleza. Pois o universo juntamente com a Terra, Marte, e a lua foram criados perfeitos e muito bonitos.</p>

            <p>Actualmente se olharmos para a lua e o planeta Marte iremos ver as explosões dos cometas quando atingiram a superfície do planeta. Nós hoje em dia vemos as centenas de crateras e muito gigantescas, pois estes bombardeamentos de meteoros com certeza destruíram os planetas.</p>
            <p></p>
            <p></p>
            <hr>
            <p></p>
            <h2>O Inimigo do homem - Satanás</h2>
            <p></p>

            <p>A intenção de Satanás era muito simples, destruir e não preparar o ambiente para o homem. Ele pensou mesmo que se tivesse destruído a Terra, Deus não poderia criar o ser humano. Ele pensou também que se destruísse totalmente a Terra, que Deus iria mudar o seu plano de criar o ser humano mesmo depois de já ter criado as almas humanas, as solenidades e o Sábado para o homem.</p>

            <p>Assim quanta cegueira e arrogância tinha este malvado ser, pois ele achava mesmo que poderia mudar o plano de Deus. Na realidade, ele ainda não desistiu já que tenta de toda a maneira colocar Deus contra o homem para o destruir já que ele mesmo não tem esse poder.</p>

            <p>Então vejamos que ele até teve algum sucesso quando causou tamanha violência na Terra e Deus teve de mandar o dilúvio. Satanás sabe perfeitamente que a intenção de Deus é colocar o homem na Sua família, pois Ele nunca escondeu isso dos Seus anjos ou de ninguém.</p>

            <p>Assim sendo, desde a época que Deus teve o plano de criar o ser humano, Satanás e os seus demónios procuram destruir o homem ou o ambiente onde ele vive para que não possa ter onde habitar e isso o mataria. Hoje em dia isto continua, pois note-se o que ele fez com a vida de Jó ou com as cidades de Sodoma e Gomorra.</p>

            <p>Então note-se também a primeira e segunda e, prestes a chegar, a terceira guerra mundial, pois a intenção de Satanás não é outra, senão destruir todo o ser humano para que o plano de Deus nunca venha a acontecer. Que cegueira de um ser totalmente corrupto, pois ele pensa mesmo que vai chegar a concluir o seu objectivo.</p>

            <p>Actualmente, ele acusa-nos perante o nosso Deus, dia e noite, ao tentar mudar a cabeça de Deus - como se isto fosse possível: <em><strong>&#8220;...porque já o acusador de nossos irmãos é derrubado, o qual diante do nosso Deus os acusava de dia e de noite&#8221;</em> Apocalipse 12:10</strong>. Sim, desde o tempo em que Satanás soube que Deus iria criar o ser humano até hoje em dia, ele quer destruir o homem, pois ele nos acusa perante Jesus Cristo dia e noite e irá continuar assim até que ele e os seus anjos (demónios) forem expulsos do céu.</p>

            <p>Assim Deus colocou um fim no pecado que apareceu na Sua família através de Satanás, um pecado de todos os tipos de mentiras, arrogância, orgulho, egoísmo, etc. Deus eliminou de uma vez por todas da Sua família, ao jogar Satanás e os seus anjos para fora do céu.</p>

            <p>Então Deus não deixou esses seres rebeldes a viverem juntamente com os Seus anjos. Deus desde esse tempo os lançou na Terra e aqui estão eles até ao dia de hoje. Eles não têm poder para fazer nada connosco, mas somente nos tentar o que é também parte do plano de Deus.</p>

            <p>Uma vez que é só com a tentação, com as tribulações, com as decisões de escolhermos o caminho de Deus em vez do mundo, que crescemos em carácter de Deus, por isso mesmo que Ele nos criou. Criou para crescermos no Seu carácter e ver que só com Deus iremos poder viver felizes e com paz por toda a eternidade.</p>

            <p>O caminho do pecado só causa destruição e angústia como vemos nos planetas, olhemos para a lua que é a nossa testemunha disso. Jesus viu quando Satanás foi atirado na Terra com os seus anjos, ou demónios: <em><strong>&#8220;E disse-lhes: Eu via Satanás, como raio, cair do céu&#8221;</em> Lucas 10:18</strong>.</p>
            <p></p>
            <p></p>
            <hr>
            <p></p>
            <h2>A Criação é começada por Deus</h2>
            <p></p>

            <p>Assim com a guerra terminada, Deus recomeça a Sua criação. O plano de Satanás para parar o plano de Deus foi destruído. Mas, antes que Deus reparasse o caos em que estava a Terra, Ele separou a luz das trevas (a falta de luz). Note-se que os anjos têm luz neles que procedem do relacionamento que eles têm com Deus, pois a partir do momento que os anjos e nós humanos não temos um relacionamento com Deus, essa luz desaparece.</p>

            <p><em><strong>&#8220;E depois destas coisas vi descer do céu outro anjo, que tinha grande poder [ou autoridade], e a terra foi iluminada com a sua glória&#8221;</em> Apocalipse 18:1</strong>. O que poderemos notar e não é muito difícil de entender é que a luz emitida de qualquer ser está relacionada com a quantidade de autoridade que o ser tem, ou seja, do contacto ou relacionamento que o ser tem com Deus.</p>

            <p>O que realmente faz sentido porque Deus não daria autoridade ou poder para aqueles que estão longe Dele - que não ligam para a Sua presença. Assim sendo, a escritura diz então que o anjo tinha grande poder e a sua luz iluminou toda a Terra. Até ao ponto em que Satanás e os seus anjos guerrearam contra Deus, eles tinham luz, onde Ele depois define a luz das trevas.</p>

            <p>Ele remove a luz dos anjos que se tornaram demónios e de Lúcifer que se tornou Satanás, onde eles então tornaram-se também seres sem luz ou chamados seres das trevas. O apóstolo Paulo fala dessa distinção entre luz e trevas, onde Deus divide os filhos da luz e os filhos das trevas.</p>

            <p>Observemos isto: <em><strong>&#8220;Mas vós, irmãos, já não estais em trevas, para que aquele dia vos surpreenda como um ladrão; Porque todos vós sois filhos da luz e filhos do dia; nós não somos da noite nem das trevas&#8221;</em> 1 Tessalonicenses 5:4-5</strong>. Assim Jesus também fala claramente: <em><strong>&#8220;E louvou aquele senhor o injusto mordomo por haver procedido prudentemente, porque os filhos deste mundo são mais prudentes na sua geração do que os filhos da luz&#8221;</em> Lucas 16:8</strong>.</p>

            <p>Observemos também outras escrituras… <em><strong>&#8220;Enquanto tendes luz, crede na luz, para que sejais filhos da luz. Estas coisas disse Jesus e, retirando-se, escondeu-se deles&#8221;</em> João 12:36</strong>. <em><strong>&#8220;Porque noutro tempo éreis trevas, mas agora sois luz no Senhor; andai como filhos da luz&#8221;</em> Efésios 5:8</strong>.</p>

            <ol>
                <strong>
                    <li>Quando foi que essa separação aconteceu?</li>
                </strong>
                <p><strong>Comentário:</strong> A Bíblia diz-nos claramente que houve uma época, ou período, em que Deus certamente separou a luz das trevas. Esse período aconteceu depois da guerra no céu, pois este dia está escrito no começo da criação: <em><strong>&#8220;E viu Deus que era boa a luz; e fez Deus separação entre a luz e as trevas&#8221;</em> Génesis 1:4</strong>. </p>
            </ol>

            <p>Assim se nós lermos isto rapidamente, podemos até pensar que foi aqui que Deus criou o sol, mas na realidade, não foi. Note-se que Deus criou o sol no quarto dia da criação: <em><strong>&#8220;E disse Deus: Haja luminares na expansão dos céus, para haver separação entre o dia e a noite; e sejam eles para sinais e para tempos determinados e para dias e anos. E sejam para luminares na expansão dos céus, para iluminar a terra; e assim foi. E fez Deus os dois grandes luminares: o luminar maior para governar o dia, e o luminar menor para governar a noite; e fez as estrelas. E Deus os pôs na expansão dos céus para iluminar a terra, E para governar o dia e a noite, e para fazer separação entre a luz e as trevas; e viu Deus que era bom. E foi a tarde e a manhã, o dia quarto&#8221;</em> Génesis 1:14-19</strong>. Sim, as escrituras indicam que houve um tempo onde Deus separou as trevas da luz.</p>

            <ol>
                <strong>
                    <li>Deus criou as trevas?</li>
                </strong>
                <p><strong>Comentário:</strong> De forma alguma! Lúcifer e os seus anjos que se tornaram Satanás e demónios foram eles que criaram as trevas depois da sua rebeldia contra o seu Criador. Deus simplesmente separou a luz das trevas, pois não é possível que seres contrários a Deus tenham luz. Faz sentido, não é?</p>
                <strong>
                    <li>Como foi essa separação da Luz?</li>
                </strong>
                <p><strong>Comentário:</strong> Primeiro, Deus, ou Jesus Cristo, expulsou Satanás e os seus demónios do céu e os lançou na Terra. Deus separou os seus anjos, ou filhos, da luz dos filhos das trevas, pois eles não podem conviver juntos num mesmo lugar. Com isto Deus também tirou deles a luz, pois não há luz nem no diabo e nem nos seus demónios.</p>
                <strong>
                    <li>Satanás tinha luz quando guerreou contra Deus?</li>
                </strong>
                <p><strong>Comentário:</strong> Aqui está uma interessante questão! É bem possível que eles ainda fossem seres de luz, pois ao conhecer Deus da maneira que O conhecemos, Ele poderia ter esperado até ao momento da guerra que Lúcifer e os seus anjos se arrependessem da sua rebeldia. </p>
            </ol>

            <p>Assim com isto podemos dizer que eles ainda tinham luz, pois apesar de já estar no coração deles guerrearem contra o seu próprio Criador, eles ainda não o tinham feito. É bem possível que a guerra aconteceu toda em luz. Agora, depois da guerra terminada, depois que eles fizeram o que estava no coração deles talvez por milhões de anos, a decisão deles foi claramente vista e que eles não se arrependeram de guerrear contra Deus.</p>

            <p>Então deles foi tirada a luz e tornaram-se filhos das trevas como é todo o ser que é contrário a Deus. Todos os seres que são de Deus, eles são chamados de filhos da luz. Assim poderemos dizer com certeza que Satanás na sua intenção de destruir o ambiente que Deus deu para ele cuidar e preparar para receber o homem, a Terra foi totalmente destruída.</p>

            <p>A Terra e os planetas que Deus criou com tanta beleza, se tornaram vazios e sem forma, como um deserto seco e morto. Observe-se o que Deus mesmo fala da situação da terra depois que esta guerra foi vencida e terminada por Deus: <em><strong>&#8220;E a terra era sem forma e vazia; e havia trevas sobre a face do abismo; e o Espírito de Deus se movia sobre a face das águas&#8221;</em> Génesis 1:2</strong>. Sim, a Terra e os planetas foram totalmente destruídos.</p>

            <p>Os cientistas hoje em dia sabem até onde o cometa caiu na Terra que causou uma catástrofe enorme com a sua explosão. Isto é bem difícil de imaginar, pois o tamanho do asteroide que caiu na terra, e com a sua explosão fez com que a poeira cobrisse toda a terra por anos ao cobrir os raios solares nos quais as plantas precisam para viver.</p>

            <p>Assim sem o sol, as plantas morreram e com isso os alimentos dos dinossauros, pois isto não é ficção científica. Esta conclusão dos cientistas de hoje ao dizerem que os dinossauros morreram por causa de um enorme asteroide com certeza parece ser bem válida. Olhemos para os planetas que conhecemos como a lua e Marte como foram destruídos por milhares e milhares de asteroides.</p>

            <p>Então Satanás fez isso, pois é impossível para Deus criar o Seu universo num estado tão caótico, feio e vazio. Devemos nos lembrar que Ele é um Deus perfeito e tudo o que faz é perfeito: <em><strong>&#8220;Sede vós pois perfeitos, como é perfeito o vosso Pai que está nos céus&#8221;</em> Mateus 5:48</strong>.</p>

            <p>Assim Deus deixou que Satanás fizesse o seu plano para que possamos ver que o pecado só causa angústia, tristeza e destruição para a pessoa e todos que estão ao redor dela. Este foi um dos exemplos para que possamos ver, analisar e nos afastarmos do pecado, ao fazer o máximo para não pecarmos.</p>

  
        <div class="post-bottom-meta"><div class="post-bottom-meta-title"><span class="tagcloud"><a href="./../assuntos.html" rel="tag">Assuntos</a></span></div>
        <span class="tagcloud"><a href="../O Começo de Tudo/parte7.html" rel="tag">Série Sobre a Origem do Mundo</a></span></div>

          
  
          <script type="application/ld+json">{"@context":"http:\/\/schema.org","@type":"Article","dateCreated":"2015-05-25T17:35:13+00:00","datePublished":"2015-05-25T17:35:13+00:00","dateModified":"2018-01-05T11:34:48+00:00","headline":"Estudo Sobre o Livro de G\u00eanesis","name":"Estudo Sobre o Livro de G\u00eanesis","keywords":"Antigo Testamento","url":"https:\/\/estiloadoracao.com\/o-livro-de-genesis\/","description":"O livro de G\u00eanesis \u00e9 o primeiro livro da B\u00edblia. Ele serve\u00a0de forma perfeita como introdu\u00e7\u00e3o a todo conte\u00fado. A palavra \"G\u00eanesis\", do grego geneseos, significa \"origem\" ou \"fonte\". Essa palavra traduz","copyrightYear":"2015","articleSection":"Livros da B\u00edblia","articleBody":"O livro de G\u00eanesis \u00e9 o primeiro livro da B\u00edblia. Ele serve\u00a0de forma perfeita como introdu\u00e7\u00e3o a todo conte\u00fado. A palavra \"G\u00eanesis\", do grego geneseos, significa \"origem\" ou \"fonte\". Essa palavra traduz o hebraico bereshith, que \u00e9 a primeira palavra do livro. Essa palavra hebraica significa \"no princ\u00edpio\".\r\nO autor e a data do livro de G\u00eanesis\r\nEm nenhum lugar do livro o autor \u00e9 mencionado, mas a pr\u00f3pria B\u00edblia testemunha que Mois\u00e9s escreveu os cinco primeiros livros da B\u00edblia, incluindo G\u00eanesis. Portanto, a tradi\u00e7\u00e3o judaica e a tradi\u00e7\u00e3o crist\u00e3 aceitam que Mois\u00e9s \u00e9 o autor desse livro.\r\n\r\nMas mesmo ainda existe alguma discuss\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 autoria do livro e o per\u00edodo em que foi escrito. Alguns acreditam que G\u00eanesis foi escrito ap\u00f3s a \u00e9poca de Mois\u00e9s, enquanto outros acreditam que o livro foi escrito antes dele.\r\n\r\nPriorizando o que a pr\u00f3pria B\u00edblia testifica, o mais certo \u00e9 que realmente tenha sido Mois\u00e9s o autor do livro de G\u00eanesis. Ele recebeu a palavra inspirada pelo Esp\u00edrito de Deus, e possivelmente teve revela\u00e7\u00f5es especiais da parte do Senhor sob determinados pontos. Al\u00e9m disso, sob a supervis\u00e3o divina, provavelmente ele reuniu registros escritos e tradi\u00e7\u00f5es orais na composi\u00e7\u00e3o dessa obra.\r\n\r\nIsso explica como ele relatou acontecimentos que ocorreram antes de seu tempo. Um exemplo disto \u00e9 a express\u00e3o \"estas\u00a0s\u00e3o as gera\u00e7\u00f5es de\". Esta express\u00e3o comum em G\u00eanesis pode ser traduzida como \"estas s\u00e3o as hist\u00f3rias por\".\r\n\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a uma data, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel determinar com exatid\u00e3o o ano em que o livro de G\u00eanesis foi escrito. A data mais aceita entre os estudiosos para a composi\u00e7\u00e3o de G\u00eanesis \u00e9 algo em torno de 1400 a.C. Essa data \u00e9 estipulada com base em alguns detalhes internos do pr\u00f3prio livro, e de outros livros b\u00edblicos que mencionam eventos narrados em G\u00eanesis.\r\n\r\nMas isso n\u00e3o significa que o livro como o conhecemos ficou pronto nessa data. Certamente o livro de G\u00eanesis passou por algumas atualiza\u00e7\u00f5es posteriores. Saiba mais sobre quem escreveu G\u00eanesis.\r\nOs destinat\u00e1rios do livro de G\u00eanesis\r\nSem d\u00favida o p\u00fablico original do livro de G\u00eanesis foi o povo de Israel. Provavelmente G\u00eanesis foi escrito para encoraj\u00e1-los durante o dif\u00edcil per\u00edodo do \u00eaxodo. Os israelitas estavam deixando o seu passado no Egito e partindo para conquistar a terra prometida pelo Senhor.\r\n\r\nPor isso o livro de G\u00eanesis explica verdades fundamentais ao povo de Israel. Ele relata a cria\u00e7\u00e3o\u00a0de todas as coisas, o in\u00edcio da hist\u00f3ria da humanidade e a origem do pr\u00f3prio provo de Israel. O livro de G\u00eanesis mostra como Deus escolheu os israelitas para um relacionamento exclusivo com Ele.\r\nOs prop\u00f3sitos do Livro de G\u00eanesis\r\nCom base no t\u00f3pico anterior, podemos dizer que os principais prop\u00f3sitos do livro de G\u00eanesis s\u00e3o:\r\n\r\n \tRevelar a soberania de Deus na cria\u00e7\u00e3o do universo.\r\n \tEnsinar ao povo de Israel sobre os prop\u00f3sitos eternos de Deus.\r\n \tExplicar a origem da humanidade e do pecado.\r\n \tRelatar como foi a vida dos patriarcas do povo de Israel.\r\n \tRevelar o in\u00edcio da hist\u00f3ria da reden\u00e7\u00e3o, apresentando um conceito totalmente monote\u00edsta. G\u00eanesis fala de um \u00fanico Deus, Soberano e Criador de todas as coisas.\r\n\r\n\r\nResumo, conte\u00fado e organiza\u00e7\u00e3o do Livro de G\u00eanesis\r\nExistem diferentes formas de organizar o conte\u00fado de G\u00eanesis. Aqui vamos destacar tr\u00eas formas diferentes. A primeira delas divide o livro de G\u00eanesis em tr\u00eas se\u00e7\u00f5es. A primeira se\u00e7\u00e3o conta a hist\u00f3ria primitiva (cap\u00edtulos 1:1-11:9). A segunda se\u00e7\u00e3o fala sobre a antiga hist\u00f3ria patriarcal (cap\u00edtulos 11:10-37:1). A se\u00e7\u00e3o parte conta a hist\u00f3ria de Jos\u00e9 (cap\u00edtulos 37:2-50:26). Essa \u00faltima se\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 um tipo de transi\u00e7\u00e3o entre o primeiro e o segundo livro da B\u00edblia. Ela fornece detalhes fundamentais para a compreens\u00e3o do livro de \u00caxodo.\r\n\r\nTamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel organizar o conte\u00fado do livro de G\u00eanesis em duas grandes partes principais. A primeira parte\u00a0 re\u00fane o conte\u00fado dos cap\u00edtulos 1:1 ao 11:26. Essa primeira parte \u00e9\u00a0uma introdu\u00e7\u00e3o geral. Ela come\u00e7a em Ad\u00e3o e termina em Abra\u00e3o. \u00c9 dentro dessa se\u00e7\u00e3o que temos: a cria\u00e7\u00e3o do mundo, a queda do homem\u00a0com a desobedi\u00eancia de Ad\u00e3o e Eva, dando\u00a0in\u00edcio ao pecado na humanidade. Nessa se\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m lemos sobre Caim e Abel, e sobre a grande\u00a0deprava\u00e7\u00e3o da humanidade ap\u00f3s a Queda.\r\n\r\nEssa deprava\u00e7\u00e3o resultou no ju\u00edzo de Deus atrav\u00e9s do grande Dil\u00favio. Naquela ocasi\u00e3o apenas No\u00e9 e sua fam\u00edlia foram poupados por Deus.\u00a0Essa se\u00e7\u00e3o termina com os relatos da desobedi\u00eancia do homem na constru\u00e7\u00e3o da Torre de Babel j\u00e1 ap\u00f3s o Dil\u00favio.\r\n\r\nA segunda parte come\u00e7a em G\u00eanesis 11:27 e vai at\u00e9 o final do livro. Essa segunda grande parte registra o inicio do povo hebreu. Nela tamb\u00e9m \u00e9 desenvolvida de forma mais clara a introdu\u00e7\u00e3o do prop\u00f3sito divino para a reden\u00e7\u00e3o da humanidade. Os personagens principais desta segunda parte do livro s\u00e3o: Abra\u00e3o, Isaque, Jac\u00f3 e Jos\u00e9.\r\n\r\nA \u00faltima sugest\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o do livro de G\u00eanesis tamb\u00e9m divide o livro em tr\u00eas partes. A primeira parte relata a cria\u00e7\u00e3o do mundo, e se concentra entre os cap\u00edtulos 1:1 e 2:25. A segunda parte relata a degenera\u00e7\u00e3o da humanidade (cap\u00edtulos 3:1-11:32). A terceira e \u00faltima parte trata da ideia de regenera\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da reden\u00e7\u00e3o providenciada por Deus (cap\u00edtulos 12:1-50:26).\r\nEsbo\u00e7o do livro de G\u00eanesis\r\nPodemos sugerir um esbo\u00e7o simples do livro de G\u00eanesis da seguinte forma:\r\n\r\n \tA Hist\u00f3ria Primitiva (cap\u00edtulos 1:1-11:9): Essa se\u00e7\u00e3o contempla o pr\u00f3logo com a descri\u00e7\u00e3o da cria\u00e7\u00e3o do universo, da Queda do homem, e do aumento do pecado. Tamb\u00e9m relata a genealogia de Ad\u00e3o, e as gera\u00e7\u00f5es de No\u00e9.\r\n \tA Hist\u00f3ria Patriarcal (cap\u00edtulos 11:10-37:1): Essa se\u00e7\u00e3o incia com o registro das gera\u00e7\u00f5es de Sem e introduz a hist\u00f3ria de Abr\u00e3o. Ela tamb\u00e9m fala sobre as gera\u00e7\u00f5es de Ismael, Isaque e Esa\u00fa.\r\n \tA Hist\u00f3ria de Jos\u00e9 (cap\u00edtulos 37:1-50:26): Essa se\u00e7\u00e3o mostra especialmente o desenvolvimento e a organiza\u00e7\u00e3o do povo de Israel atrav\u00e9s da descend\u00eancia dos patriarcas.\r\n\r\nCuriosidades sobre o livro de G\u00eanesis\r\n\r\n \tExiste uma d\u00favida se foi G\u00eanesis ou J\u00f3 o primeiro livro da B\u00edblia a ser escrito.\r\n \tO per\u00edodo de tempo descrito em G\u00eanesis abrange um intervalo de tempo\u00a0maior do que todo o restante da B\u00edblia.\r\n \tDeus \u00e9 apresentado como Criador pelo menos 50 vezes apenas nos dois primeiros cap\u00edtulos de G\u00eanesis.\r\n \tO livro de G\u00eanesis explica aos israelitas a origem da circuncis\u00e3o.\r\n \tO livro de G\u00eanesis mostra a origem das 12 tribos de Israel.\r\n \tO concerto de Deus com Abra\u00e3o descrito nesse livro \u00e9 fundamental para o entendimento de toda a B\u00edblia.\r\n \tG\u00eanesis revela como os hebreus foram para o Egito. Essa migra\u00e7\u00e3o explica um dos eventos mais importantes da hist\u00f3ria da humanidade: O \u00caxodo.\r\n\r\nCristo em G\u00eanesis\r\nO livro de G\u00eanesis claramente aponta para Cristo. Logo no cap\u00edtulo 3 lemos que o pr\u00f3prio Deus anunciou que o descendente da mulher destruiria Satan\u00e1s (G\u00eanesis 3:15). A genealogia inciada em G\u00eanesis encontra seu final no Novo Testamento com o nascimento de Cristo (cf. G\u00eanesis 5; 11; Mateus 1; Lucas 3).\r\n\r\nNo\u00e9 profetizou que os descendentes de Jaf\u00e9 seriam aben\u00e7oados encontrando a salva\u00e7\u00e3o por meio dos descendentes de Sem. No Novo Testamento vemos o cumprimento dessa profecia na expans\u00e3o do Evangelho pelo mundo (Romanos 11).\r\n\r\nO escritor da Ep\u00edstola aos Hebreus aponta para o fato de que o sacerd\u00f3cio de Melquisedeque tipificou o sacerd\u00f3cio de Cristo (Hebreus 7; cf. G\u00eanesis 14:18-20).\r\n\r\nPor fim, tamb\u00e9m percebemos que logo no come\u00e7o de G\u00eanesis o para\u00edso foi perdido pelo primeiro Ad\u00e3o e o pecado passou a assolar a humanidade. J\u00e1 no Novo Testamento vemos o \u00faltimo Ad\u00e3o restaurando o para\u00edso e garantindo ao seu povo a vit\u00f3ria sobre o pecado.\r\n\r\nA B\u00edblia come\u00e7a em G\u00eanesis mostrando o homem sendo privado da presen\u00e7a de Deus. Por\u00e9m, ela termina mostrando o homem desfrutando da salva\u00e7\u00e3o eterna atrav\u00e9s dos m\u00e9ritos de Cristo. O homem n\u00e3o mais voltar\u00e1 ao \u00c9den, mas habitar\u00e1 com o Senhor no novo c\u00e9u e nova terra.\r\n\r\n","publisher":{"@id":"#Publisher","@type":"Organization","name":"Estilo Adora\u00e7\u00e3o - Estudos B\u00edblicos e Devocionais","logo":{"@type":"ImageObject","url":"http:\/\/estiloadoracao.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/EALOGO-RETINA.png"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/estiloadoracao","https:\/\/youtube.com\/user\/estiloadoracao","https:\/\/instagram.com\/danielconegero"]},"sourceOrganization":{"@id":"#Publisher"},"copyrightHolder":{"@id":"#Publisher"},"mainEntityOfPage":{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/estiloadoracao.com\/o-livro-de-genesis\/","breadcrumb":{"@id":"#Breadcrumb"}},"author":{"@type":"Person","name":"Daniel Conegero","url":"https:\/\/estiloadoracao.com\/author\/danielconegero\/"},"image":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/estiloadoracao.com\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Genesis.jpg","width":696,"height":468}}</script>
          <div class="post-footer post-footer-on-bottom">
              
      </article>

      <div class="pages-nav">					
          <div class="pages-numbers pages-standard">
              <span class="first-page first-last-pages">
              </span>
              <span class="last-page first-last-pages">
                  <a href="../O Começo de Tudo/parte8.html" ><span class="fa" aria-hidden="true"></span>Próxima página</a>						</span>
          </div>

           <!-- begin wwww.htmlcommentbox.com -->

      <div class="reply-form">

          <h4>Deixe um comentário</h4>
          <p>O seu endereço de e-mail não será publicado. Os campos obrigatórios estão marcados com * </p>
          <form action="">
            <div class="row">
              <div class="col-md-6 form-group">
                <input name="name" type="text" class="form-control" placeholder="Your Name*">
              </div>
              <div class="col-md-6 form-group">
                <input name="email" type="text" class="form-control" placeholder="Your Email*">
              </div>
            </div>
            <div class="row">
              <div class="col form-group">
                <input name="website" type="text" class="form-control" placeholder="Your Website">
              </div>
            </div>
            <div class="row">
              <div class="col form-group">
                <textarea name="comment" class="form-control" placeholder="Your Comment*"></textarea>
              </div>
            </div>
            <button type="submit" class="btn btn-primary">Postar Comentário</button>

          </form>


      </div><!-- End blog comments -->
          
</div><!-- .main-content /-->
      <div class="stream-item stream-item-below-post"><script type="rocketlazyloadscript" async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"><script async src="https://pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"></script>
  <!-- Estilo Adoração Novo -->
  
  <script type="rocketlazyloadscript">
       (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
  </script></div>
      
  </div><!-- .main-content -->
  
      <aside class="sidebar tie-col-md-4 tie-col-xs-12 normal-side is-sticky" aria-label="Sidebar Primária">
          <div class="theiaStickySidebar">
              <div class="stream-item-widget-content"><script type="rocketlazyloadscript" async src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"></script>
  <!-- Responsivo -->
  <div class="  g-mb-30 g-mb-0--lg">
    <div class="block-categorias g-min-width-100x pull-left">
        <br>
    <h3 class="text-uppercase g-color-default f-family-opensans g-font-size-24  g-mb-50">
        <i class="icon_estudo-biblico g-mr-15"></i>Série sobre a Origem do Mundo
      </h3>
    <div class="btn-rounded-orvalho bg-btn-orvalho g-py-30">

        <ul class="list-unstyled g-font-size-13 mb-0 g-mx-40 g-mb-10">

        <li class="g-brd-bottom g-brd-gray-light-v2"><a class="g-font-size-24 f-family-oswald d-block u-link-v5 g-color-white g-py-10" href="../O Começo de Tudo/parte1.html">PARTE 1</a></li>
        <li class="g-brd-bottom g-brd-gray-light-v2"><a class="g-font-size-24 f-family-oswald d-block u-link-v5 g-color-white g-py-10" href="../O Começo de Tudo/parte2.html">PARTE 2</a></li>
        <li class="g-brd-bottom g-brd-gray-light-v2"><a class="g-font-size-24 f-family-oswald d-block u-link-v5 g-color-white g-py-10" href="../O Começo de Tudo/parte3.html">PARTE 3</a></li>
        <li class="g-brd-bottom g-brd-gray-light-v2"><a class="g-font-size-24 f-family-oswald d-block u-link-v5 g-color-white g-py-10" href="../O Começo de Tudo/parte4.html">PARTE 4</a></li>
        <li class="g-brd-bottom g-brd-gray-light-v2"><a class="g-font-size-24 f-family-oswald d-block u-link-v5 g-color-white g-py-10" href="../O Começo de Tudo/parte5.html">PARTE 5</a></li>
        <li class="g-brd-bottom g-brd-gray-light-v2"><a class="g-font-size-24 f-family-oswald d-block u-link-v5 g-color-white g-py-10" href="../O Começo de Tudo/parte6.html">PARTE 6</a></li>
        <li class="g-brd-bottom g-brd-gray-light-v2"><a class="g-font-size-24 f-family-oswald d-block u-link-v5 g-color-white g-py-10" href="../O Começo de Tudo/parte7.html">PARTE 7</a></li>
        <li class="g-brd-bottom g-brd-gray-light-v2"><a class="g-font-size-24 f-family-oswald d-block u-link-v5 g-color-white g-py-10" href="../O Começo de Tudo/parte8.html">PARTE 8</a></li>
        </ul>
    </div>    
    </div>
</div>            
          


  <script type="rocketlazyloadscript">
  (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
  </script></div></div><br><div id="text-3" class="container-wrapper widget widget_text"><div class="widget-title the-global-title"><div class="the-subtitle">Estudos Bíblicos Mais Lidos</div></div><br>		
  <div class="textwidget"><ol>
  <li><a href="http://estiloadoracao.com/historia-do-apostolo-paulo/" target="_blank" rel="noopener">História do apóstolo Paulo</a></li>
  <li><a href="http://estiloadoracao.com/mulher-do-fluxo-de-sangue/" target="_blank" rel="noopener">A mulher do fluxo de Sangue</a></li>
  <li><a href="http://estiloadoracao.com/historia-do-apostolo-pedro/" target="_blank" rel="noopener">Quem foi o apóstolo Pedro</a></li>
  <li><a href="http://estiloadoracao.com/historia-do-rei-davi/" target="_blank" rel="noopener">História do rei Davi</a></li>
  <li><a href="http://estiloadoracao.com/quem-foi-mefibosete/" target="_blank" rel="noopener">Quem foi Mefibosete</a></li>
  <li><a href="http://estiloadoracao.com/o-que-e-vaso-de-alabastro/" target="_blank" rel="noopener">O que é um Vaso de Alabastro</a></li>
  </ol>
  </div>
          <div class="clearfix"></div></div><!-- .widget /-->
      </div>
              </div><!-- #content /-->
              <footer id="footer" class="site-footer dark-skin dark-widgetized-area">
                  <div id="footer-widgets-container">
                      <div class="container">
                      </div><!-- .container /-->
                  </div><!-- #Footer-widgets-container /-->
                          <div id="site-info" class="site-info site-info-layout-2">
                              <div class="container">
                                  <div class="tie-row">
                                      <div class="tie-col-md-12">
                                          <div class="copyright-text copyright-text-first">© 2022 - EBE - Estudos Bíblicos Evangélicos. Todos os direitos reservados.
              </div><div class="copyright-text copyright-text-second">Leia estudos bíblicos, devocionais, esboços de pregações, parábolas de Jesus, sermões, curiosidades bíblicas e escola dominical (EBD).
              
              <p><a href="http://estiloadoracao.com/quem-somos/">Quem Somos</a> | <a href="http://estiloadoracao.com/cadastrar/">Registe-se</a> | <a href="http://estiloadoracao.com/imagens-evangelicas/">Imagens Evangélicas</a> | <a href="http://estiloadoracao.com/contato/">Contato</a> | <a href="http://estiloadoracao.com/termos/">Termos de Uso e  Política de Privacidade</a></p>
              </div>
  
                          </div><!-- .tie-col /-->
                      </div><!-- .tie-row /-->
                  </div><!-- .container /-->
              </div><!-- #site-info /-->
              
  </footer><!-- #footer /-->
  
  
  
          </div><!-- #tie-wrapper /-->
  
          
  
      <aside class="side-aside normal-side tie-aside-effect dark-skin dark-widgetized-area is-fullwidth" aria-label="Barra lateral secundária">
          <div data-height="100%" class="side-aside-wrapper has-custom-scroll">
  
              <a href="#" class="close-side-aside remove big-btn light-btn">
                  <span class="screen-reader-text">Fechar</span>
              </a><!-- .close-side-aside /-->
  
              <div id="mobile-container">
  
                  
                  <div id="mobile-menu" class="hide-menu-icons">
  
                      
                  </div><!-- #mobile-menu /-->
  
                  <div class="mobile-social-search">
                                              <div id="mobile-social-icons" class="social-icons-widget solid-social-icons">
                              <ul><li class="social-icons-item"><a class="social-link facebook-social-icon" rel="nofollow noopener" target="_blank" href="https://www.facebook.com/estiloadoracao"><span class="fa fa-facebook"></span><span class="screen-reader-text">Facebook</span></a></li><li class="social-icons-item"><a class="social-link youtube-social-icon" rel="nofollow noopener" target="_blank" href="https://youtube.com/user/estiloadoracao"><span class="fa fa-youtube-play"></span><span class="screen-reader-text">YouTube</span></a></li><li class="social-icons-item"><a class="social-link instagram-social-icon" rel="nofollow noopener" target="_blank" href="https://instagram.com/danielconegero"><span class="fa fa-instagram"></span><span class="screen-reader-text">Instagram</span></a></li></ul> 
                          </div><!-- #mobile-social-icons /-->
                                                  <div id="mobile-search">
                              <form role="search" method="get" class="search-form" action="https://estiloadoracao.com/">
                  <label>
                      <span class="screen-reader-text">Pesquisar por:</span>
                      <input type="search" class="search-field" placeholder="Pesquisar &hellip;" value="" name="s" />
                  </label>
                  <input type="submit" class="search-submit" value="Pesquisar" />
              </form>						</div><!-- #mobile-search /-->
                                          </div><!-- #mobile-social-search /-->
  
              </div><!-- #mobile-container /-->
  
  
              
          </div><!-- .side-aside-wrapper /-->
      </aside><!-- .side-aside /-->
  
      
      </div><!-- #tie-container /-->
  </div><!-- .background-overlay /-->
  <script type="rocketlazyloadscript">
    (function(i,s,o,g,r,a,m){i['GoogleAnalyticsObject']=r;i[r]=i[r]||function(){
    (i[r].q=i[r].q||[]).push(arguments)},i[r].l=1*new Date();a=s.createElement(o),
    m=s.getElementsByTagName(o)[0];a.async=1;a.src=g;m.parentNode.insertBefore(a,m)
    })(window,document,'script','https://www.google-analytics.com/analytics.js','ga');
  
    ga('create', 'UA-64024104-1', 'auto');
    ga('send', 'pageview');
  
  </script><div id="reading-position-indicator"></div><div id="is-scroller-outer"><div id="is-scroller"></div></div><div id="fb-root"></div>	<div id="tie-popup-search-wrap" class="tie-popup">
  
          <a href="#" class="tie-btn-close remove big-btn light-btn">
              <span class="screen-reader-text">Fechar</span>
          </a>
          <div class="container">
              <div class="popup-search-wrap-inner">
                  <div class="tie-row">
                      <div id="pop-up-live-search" class="tie-col-md-12 live-search-parent" data-skin="live-search-popup" aria-label="Busca">
                          <form method="get" id="tie-popup-search-form" action="https://estiloadoracao.com//">
                              <input id="tie-popup-search-input" type="text" name="s" title="Procurar por" autocomplete="off" placeholder="Digite e pressione Enter" />
                              <button id="tie-popup-search-submit" type="submit">
                                  <span class="fa fa-search" aria-hidden="true"></span>
                                  <span class="screen-reader-text">Procurar por</span>
                              </button>
                          </form>
                      </div><!-- .tie-col-md-12 /-->
                  </div><!-- .tie-row /-->
              </div><!-- .popup-search-wrap-inner /-->
          </div><!-- .container /-->
      </div><!-- .tie-popup-search-wrap /-->
      <script type='text/javascript' id='tie-scripts-js-extra'>
  /* <![CDATA[ */
  var tie = {"is_rtl":"","ajaxurl":"https:\/\/estiloadoracao.com\/wp-admin\/admin-ajax.php","is_taqyeem_active":"","is_sticky_video":"","mobile_menu_top":"","mobile_menu_active":"true","mobile_menu_parent":"","lightbox_all":"true","lightbox_gallery":"true","lightbox_skin":"dark","lightbox_thumb":"horizontal","lightbox_arrows":"true","is_singular":"1","reading_indicator":"true","lazyload":"","select_share":"","select_share_twitter":"","select_share_facebook":"","select_share_linkedin":"","select_share_email":"","facebook_app_id":"","twitter_username":"","responsive_tables":"true","ad_blocker_detector":"","sticky_behavior":"upwards","sticky_desktop":"","sticky_mobile":"","sticky_mobile_behavior":"default","ajax_loader":"<div class=\"loader-overlay\"><div class=\"spinner-circle\"><\/div><\/div>","type_to_search":"","lang_no_results":"Nada encontrado"};
  /* ]]> */
  </script>
  <script type="rocketlazyloadscript" data-rocket-type='text/javascript' src='https://estiloadoracao.com/wp-content/themes/jannah/assets/js/scripts.min.js?ver=4.6.2' id='tie-scripts-js' defer></script>
  <script type="rocketlazyloadscript" data-minify="1" data-rocket-type='text/javascript' src='https://estiloadoracao.com/wp-content/cache/min/1/wp-content/themes/jannah/assets/ilightbox/lightbox.js?ver=1644471723' id='tie-js-ilightbox-js' defer></script>
  <script type="rocketlazyloadscript" data-rocket-type='text/javascript' src='https://estiloadoracao.com/wp-content/themes/jannah/assets/js/sliders.min.js?ver=4.6.2' id='tie-js-sliders-js' defer></script>
  <script type="rocketlazyloadscript" data-minify="1" data-rocket-type='text/javascript' src='https://estiloadoracao.com/wp-content/cache/min/1/wp-content/themes/jannah/assets/js/shortcodes.js?ver=1644471723' id='tie-js-shortcodes-js' defer></script>
  <script type="rocketlazyloadscript" data-rocket-type='text/javascript' src='https://estiloadoracao.com/wp-content/themes/jannah/assets/js/single.min.js?ver=4.6.2' id='tie-js-single-js' defer></script>


		<script type="text/javascript">
			function showCooperadores(botao){
				var elemento = $(".btnMaisBotoesGrupo");

				if(elemento.is(":visible")){
					  
				}else{
				  elemento.fadeIn( 1000, function() {
				    $( "a" ).fadeIn( 200 );
				  });
				  $('.btnMaisBotoesBtn').fadeOut(199);
			  	}
			}			
			$(document).on('ready', function () {
				$(".btnPesquisarBtn a, .btnMaisBotoesBtn a").click(function(){
					var botao = $(this).attr("data-name");
					botao = parseInt(botao);
					showCooperadores(botao);
				});

				$(window).on('scroll', function () {
					var $this = $('.btnMaisBotoes');
					var offsetTop = 400;
					if ($(window).scrollTop() >= offsetTop){
						$this.show();
					}else {
			          $this.hide();
			         }
				});
				$(window).trigger('scroll');

			});	
		</script>

	</main>
<div role="main" id="newsletter-rodape-orvalho-82e09463ace1a3de88ce"></div><script type="text/javascript" src="https://d335luupugsy2.cloudfront.net/js/rdstation-forms/stable/rdstation-forms.min.js"></script>
</body>
</html>